Space X投資者懷疑馬斯克 挪用資金於隧道項目

馬斯克日前宣佈，旗下無聊公司的洛杉磯隧道已完工。（路透）
〔財經頻道／綜合報導〕日前特斯拉執行長馬斯克（Elon Musk）表示，旗下無聊公司（Boring Company）的洛杉磯隧道項目已完工，並宣佈於本月開放展示。不過現無聊公司卻被外媒爆出，該公司挪用馬斯克另一家旗下公司Space X的部分資金與開發人力，來建造這條地下隧道。消息一出，馬斯克陷入投資者信任危機。

綜合外媒報導，有Space X投資者發現，他們在Space X投資的部分資源流進無聊公司，並被拿來開發隧道，像是Space X開發人員，以及使用Space X資金購買的巨型隧道挖掘機設備。對於無聊公司花著Space X投資者投入的資源，來開發自己公司的項目，獲利卻未回饋這些Space X投資人，引發投資者爭議。

其中最令人爭議的是，馬斯克擁有超過9成的無聊公司股權，因此只要有獲利，馬斯克將成為最大受益者，這也讓投資者更質疑無聊公司挪用Space X資源的行為。對此Space X拒絕回應，而馬斯克則對此澄清，表示這是誤導性的新聞。

但其實這並不是馬斯克第1次在其旗下不同公司之間挪動資金，有外媒報導，馬斯克在特斯拉發展初期，就曾用自己名義向Space X借了2000萬美元來資助特斯拉。對此Space X最大投資者Peter Thiel創始人基金，曾就Space X資源轉移的問題表示擔憂。

無聊公司

In a statement to The Journal, Peter Thiel’s firm, Founders Fund, said it had “no concerns.”

點解會咁翻譯

天才唔應該受呢啲庸俗制度所限

boring

中文fake news